\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





















\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau=4,Classe=ème,Date=13 mars 2024, Theme= Multiplication et division de fractions}


\begin{center}
    Grille A6
\end{center}

\begin{exercice}

Sur la grille du Pixel-Art chaque lettre correspond à une couleur. Déterminer la valeur de chaque lettre en effectuant les calculs ci-dessous. On pensera à \textbf{simplifier au maximum}.\\





\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Beige     &    Rose &  Gris & Orange   & Rouge   & Jaune      &  Bleu  &    Bleu Clair     & Blanc & Noir  \\
\hline
$-\dfrac{9}{14}$ &  $-\dfrac{9}{10}$  & $-\dfrac{14}{27}$    &  $-\dfrac{15}{28}$ & $-\dfrac{1}{28}$  &  $\dfrac{9}{28}$    & $\dfrac{7}{48}$   & $-\dfrac{3}{2}$    &  $\dfrac{3}{20}$ & $-\dfrac{2}{9} $ \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
 \item $A=$ $\dfrac{-1}{5}\div\dfrac{-9}{-10}=$
	\item $B=$ $\dfrac{2}{9}\div\dfrac{-3}{7}=$
	\item $C=$ $\dfrac{-1}{-8}\div\dfrac{-5}{-6}=$
	\item $D=$ $\dfrac{3}{4}\div\dfrac{5}{-6}=$
	\item $E=$ $\dfrac{2}{7}\div\dfrac{4}{-9}=$   
\item $F=$ $\dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}-\dfrac{3}{8}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-7}{-10}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=$
	\item $G=$ $\dfrac{-7}{8}\times\dfrac{-1}{6}=$
	\item $H=$ $\dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{2}{3}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-4}{9}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=$
	\item $I=$ $\dfrac{-1}{-8}\times\dfrac{2}{-7}=$
	\item $Y=$ $\dfrac{-3}{4}\times\dfrac{3}{-7}=$
\end{enumerate}


\end{exercice}



\newpage

\begin{center}
\PixelArt[Lettres=ABCDEFGHIY,Largeur=23,Hauteur=35,Unite=7mm,ListeCouleurs={black,Gray,white,Pink,Tan,Orange,blue,RoyalBlue,red,Yellow}]{pixel.csv} 
\end{center}


\begin{center}
\PixelArt[Lettres=ABCDEFGHIY,Largeur=23,Hauteur=35,Unite=7mm,ListeCouleurs={black,Gray,white,Pink,Tan,Orange,blue,RoyalBlue,red,Yellow},Solution]{pixel.csv} 
\end{center}
\end{Maquette}




\begin{enumerate}
\item $\dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{3}{-8}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-7}{-10}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=\dfrac{3}{-8}\times \dfrac{-10}{-7}=\dfrac{3\times (-10)}{-8\times (-7)}
      =\dfrac{3\times (-2)\times5}{(-2)\times2\times2\times (-7)}=-\dfrac{15{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}} }{28{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}}}=-\dfrac{15}{28}$
\item $\dfrac{-7}{8}\times \dfrac{-1}{6}=\dfrac{-7\times(-1)}{8\times6}
    =\dfrac{7}{48}$
\item $\dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-2}{-3}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-4}{9}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=\dfrac{-2}{-3}\times \dfrac{9}{-4}=\dfrac{-2\times 9}{-3\times (-4)}
      =\dfrac{(-2)\times 3\times3}{(-3)\times (-2)\times2}=-\dfrac{3{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times6}} }{2{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times6}}}=-\dfrac{3}{2}$
\item $\dfrac{-1}{-8}\times \dfrac{2}{-7}=\dfrac{-1\times2}{-8\times(-7)}
    =\dfrac{()\times 2}{(-2)\times2\times2\times (-7)}=-\dfrac{1{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}} }{28{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}}}=-\dfrac{1}{28}$
\item $\dfrac{-3}{4}\times \dfrac{3}{-7}=\dfrac{-3\times3}{4\times(-7)}
    =\dfrac{-9}{-28}$
\end{enumerate}



\begin{enumerate}
\item $\dfrac{-1}{5}\div\dfrac{-9}{-10}$$=-\dfrac{1}{5}\times\dfrac{10}{9}$$=-\dfrac{1\times10}{5\times9}$$=-\dfrac{10}{45}$$=-\dfrac{2\times\cancel{5}}{9\times\cancel{5}}$$=-\dfrac{2}{9}$
\item $\dfrac{2}{9}\div\dfrac{-3}{7}$$=-\dfrac{2}{9}\times\dfrac{7}{3}$$=-\dfrac{2\times7}{9\times3}$$=-\dfrac{14}{27}$
\item $\dfrac{-1}{-8}\div\dfrac{-5}{-6}$$=\dfrac{1}{8}\times\dfrac{6}{5}$$=\dfrac{1\times6}{8\times5}$$=\dfrac{6}{40}$$=\dfrac{3\times\cancel{2}}{20\times\cancel{2}}$$=\dfrac{3}{20}$
\item $\dfrac{3}{4}\div\dfrac{5}{-6}$$=-\dfrac{3}{4}\times\dfrac{6}{5}$$=-\dfrac{3\times6}{4\times5}$$=-\dfrac{18}{20}$$=-\dfrac{9\times\cancel{2}}{10\times\cancel{2}}$$=-\dfrac{9}{10}$
\item $\dfrac{2}{7}\div\dfrac{4}{-9}$$=-\dfrac{2}{7}\times\dfrac{9}{4}$$=-\dfrac{2\times9}{7\times4}$$=-\dfrac{18}{28}$$=-\dfrac{9\times\cancel{2}}{14\times\cancel{2}}$$=-\dfrac{9}{14}$
\end{enumerate}

\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau=4,Classe=ème,Date=22 février 2024, Theme= Evaluation : Multiplication et division de fractions}




\begin{exercice}

Sur la grille du Pixel-Art chaque lettre correspond à une couleur. Déterminer la valeur de chaque lettre en effectuant les calculs ci-dessous. On pensera à \textbf{simplifier au maximum}.\\





\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Beige     &    Rose &  Gris & Orange   & Rouge   & Jaune      &  Bleu  &    Bleu Clair     & Blanc & Noir  \\
\hline
$-\dfrac{7}{12}$ &  $\dfrac{5}{6}$  & $-\dfrac{27}{8}$    &  $\dfrac{343}{9}$ & $\dfrac{343}{60}$  &  $\dfrac{1}{5}$    & $-\dfrac{3}{10}$   & $\dfrac{3}{4}$    &  $-\dfrac{9}{10}$ & $\dfrac{28}{15}$ \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
 \item $A = \dfrac{4}{-5}\div\dfrac{-3}{7}=$
	\item $B = \dfrac{-3}{-8}\div\dfrac{-1}{9}=$
	\item $C = \dfrac{-1}{-2}\div\dfrac{5}{-9}=$
	\item $D = \dfrac{5}{7}\div\dfrac{6}{7}=$
	\item $E= \dfrac{-1}{-2}\div\dfrac{-6}{7}=$  
\item $F= \dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{49}{27}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-3}{-63}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=$
	\item $G= \dfrac{-44}{-15}\times\dfrac{9}{-88}=$
	\item $H= \dfrac{30}{-77}\times\dfrac{77}{-40}=$
	\item $I= \dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{35}{30}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-10}{-49}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=$
	\item $Y= \dfrac{-11}{-15}\times\dfrac{-15}{-55}=$
\end{enumerate}


\end{exercice}

Bonus : calculer $Z$ $=$ $\dfrac{\dfrac{1}{2} + \dfrac{3}{4} + \dfrac{9}{10}}{\dfrac{17}{34} + \dfrac{51}{68} + \dfrac{153}{170}}$

\newpage

\begin{center}
\PixelArt[Lettres=ABCDEFGHIY,Largeur=23,Hauteur=35,Unite=7mm,ListeCouleurs={black,Gray,white,Pink,Tan,Orange,blue,RoyalBlue,red,Yellow}]{pixel.csv} 
\end{center}


\begin{center}
\PixelArt[Lettres=ABCDEFGHIY,Largeur=23,Hauteur=35,Unite=7mm,ListeCouleurs={black,Gray,white,Pink,Tan,Orange,blue,RoyalBlue,red,Yellow},Solution]{pixel.csv} 
\end{center}
\end{Maquette}



\newpage


\begin{enumerate}
\item $\dfrac{4}{-5}\div\dfrac{-3}{7}$$=\dfrac{4}{5}\times\dfrac{7}{3}$$=\dfrac{4\times7}{5\times3}$$=\dfrac{28}{15}$
\item $\dfrac{-3}{-8}\div\dfrac{-1}{9}$$=-\dfrac{3}{8}\times9$$=-\dfrac{3\times9}{8\times1}$$=-\dfrac{27}{8}$
\item $\dfrac{-1}{-2}\div\dfrac{5}{-9}$$=-\dfrac{1}{2}\times\dfrac{9}{5}$$=-\dfrac{1\times9}{2\times5}$$=-\dfrac{9}{10}$
\item $\dfrac{5}{7}\div\dfrac{6}{7}$$=\dfrac{5}{7}\times\dfrac{7}{6}$$=\dfrac{5\times7}{7\times6}$$=\dfrac{35}{42}$$=\dfrac{5\times\cancel{7}}{6\times\cancel{7}}$$=\dfrac{5}{6}$
\item $\dfrac{-1}{-2}\div\dfrac{-6}{7}$$=-\dfrac{1}{2}\times\dfrac{7}{6}$$=-\dfrac{1\times7}{2\times6}$$=-\dfrac{7}{12}$
\end{enumerate}



\begin{enumerate}
\item $\dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{49}{27}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-3}{-63}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=\dfrac{49}{27}\times \dfrac{-63}{-3}=\dfrac{49\times (-63)}{27\times (-3)}
      =\dfrac{7\times7\times (-3)\times3\times7}{3\times3\times3\times (-3)}=\dfrac{\cancel{3}\times\cancel{3}\times7\times7\times7}{\cancel{3}\times\cancel{3}\times3\times3}=\dfrac{343}{9}$
\item $\dfrac{-44}{-15}\times \dfrac{9}{-88}=\dfrac{-44\times9}{-15\times(-88)}
    =\dfrac{(-2)\times2\times11\times 3\times3}{(-3)\times5\times (-2)\times2\times2\times11}=-\dfrac{\cancel{2}\times\cancel{2}\times\cancel{3}\times3\times\cancel{11}}{\cancel{2}\times\cancel{2}\times2\times\cancel{3}\times5\times\cancel{11}}=-\dfrac{3}{10}$
\item $\dfrac{30}{-77}\times \dfrac{77}{-40}=\dfrac{30\times77}{-77\times(-40)}
    =\dfrac{2\times3\times5\times 7\times11}{(-7)\times11\times (-2)\times2\times2\times5}=\dfrac{\cancel{2}\times3\times\cancel{5}\times\cancel{7}\times\cancel{11}}{\cancel{2}\times2\times2\times\cancel{5}\times\cancel{7}\times\cancel{11}}=\dfrac{3}{4}$
\item $\dfrac{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-35}{-30}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}{\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}\dfrac{-10}{-49}\phantom{\dfrac{(_(^(}{(_(^(}}}=\dfrac{-35}{-30}\times \dfrac{-49}{-10}=\dfrac{-35\times (-49)}{-30\times (-10)}
      =\dfrac{(-5)\times7\times (-7)\times7}{(-2)\times3\times5\times (-2)\times5}=\dfrac{\cancel{5}\times7\times7\times7}{2\times2\times3\times\cancel{5}\times5}=\dfrac{343}{60}$
\item $\dfrac{-11}{-15}\times \dfrac{-15}{-55}=\dfrac{-11\times(-15)}{-15\times(-55)}
    =\dfrac{-11}{-55}=\dfrac{\cancel{11}}{5\times\cancel{11}}=\dfrac{1}{5}$
\end{enumerate}

\end{document}